\newpage
\Hection

\section{Гисин. №3.4}

\begin{exr}{$X = \{1,2,3,4,5\}, Y = \{a,b,c,d,e\}, R_1,R_2$}
    R_1 &=
    \begin{pNiceMatrix}[
            first-row
           ,first-col
           ,code-for-first-row = \mathbf{\arabic{jCol}}
           ,code-for-first-col = \mathbf{\alph{iRow}} ]
        & & & & & \\
        &1 &0 &0 &1 &0 \\
        &0 &0 &0 &0 &0 \\
        &0 &1 &1 &1 &0 \\
        &0 &1 &1 &0 &1 \\
        &1 &1 &0 &1 &1
    \end{pNiceMatrix} \\
    R_2 &=
    \begin{pNiceMatrix}[
            first-row
           ,first-col
           ,code-for-first-row = \mathbf{\arabic{jCol}}
           ,code-for-first-col = \mathbf{\alph{iRow}} ]
        & & & & & \\
        &0 &1 &0 &0 &0 \\
        &0 &0 &1 &0 &0 \\
        &0 &0 &0 &0 &1 \\
        &1 &0 &0 &0 &0 \\
        &0 &0 &0 &1 &0
    \end{pNiceMatrix} \\ \\
    R_1 \cAp R_2 &=
    \begin{pNiceMatrix}[
            first-row
           ,first-col
           ,code-for-first-row = \mathbf{\arabic{jCol}}
           ,code-for-first-col = \mathbf{\alph{iRow}} ]
        & & & & & \\
        &0 &0 &0 &0 &0 \\
        &0 &0 &0 &0 &0 \\
        &0 &0 &0 &0 &0 \\
        &0 &0 &0 &0 &0 \\
        &0 &0 &0 &1 &0
    \end{pNiceMatrix} \\
    R_1 \cUp R_2 &=
    \begin{pNiceMatrix}[
            first-row
           ,first-col
           ,code-for-first-row = \mathbf{\arabic{jCol}}
           ,code-for-first-col = \mathbf{\alph{iRow}} ]
        & & & & & \\
        &1 &1 &0 &1 &0 \\
        &0 &0 &1 &0 &0 \\
        &0 &1 &1 &1 &1 \\
        &1 &1 &1 &0 &1 \\
        &1 &1 &0 &1 &1
    \end{pNiceMatrix} \\
    R_1 \sEtminus R_2 &=
    \begin{pNiceMatrix}[
            first-row
           ,first-col
           ,code-for-first-row = \mathbf{\arabic{jCol}}
           ,code-for-first-col = \mathbf{\alph{iRow}} ]
        & & & & & \\
        &1 &1 &0 &1 &0 \\
        &0 &0 &0 &0 &0 \\
        &0 &1 &1 &1 &0 \\
        &1 &1 &1 &0 &1 \\
        &1 &1 &0 &0 &1
    \end{pNiceMatrix} \\ \\
    (R_1 \circ R_2^{-1})(Y) &=
    \begin{pNiceMatrix}[
            first-row
           ,first-col
           ,code-for-first-row = \mathbf{\alph{jCol}}
           ,code-for-first-col = \mathbf{\alph{iRow}} ]
        & & & & & \\
        &0 &0 &0 &1 &1 \\
        &0 &0 &0 &0 &0 \\
        &1 &1 &0 &0 &1 \\
        &1 &1 &1 &0 &0 \\
        &1 &0 &1 &1 &1
    \end{pNiceMatrix} \\ \\
    Dom(R_1 \cAp R_2) &= \{4\} \\
    Im(R_1 \sEtminus R_2) &= \{a,c,d,e\}
\end{exr}

\section{Гисин. №3.5}

\begin{exr}{$R: (x,y) \in R \iff x+2y=10 $}
    a) & Dom(R) = \{ x \in \mathbb N \mid x = 10 - 2y \} \\
    b) & Im(R) = \{ y \in \mathbb N \mid y = \frac{10 - x}{2} \} \\
    c) & R^{-1} = \{ x \in \mathbb N \mid x = \frac{10 - y}{2} \} \\
    d) & R \circ R = \{ x \in \mathbb N \mid x = 10 - 2(10 - 2y) \}
\end{exr}

\section{Гисин. №3.6}

\begin{exr}{Установите свойства. Укажите отношения эквивалентности. Постройте классы эквивалентности.}
    1.& \text{На множестве }\mathbb N \\
    &a) R_1 = \{ (x,y) \mid (x-y) \div 2 \in \mathbb Z\} \\
    &\hspace*{1cm} \text{Симметрично, транзитивно. Не отношение эквивалентности.}\\
    &b) R_2 = \{ (x,y) \mid (x-y-1) \div 2 \in \mathbb Z\} \\
    &\hspace*{1cm} \text{Антирефлексивно, Симметрично, транзитивно. Не отношение эквивалентности.}\\
    &c) R_3 = \{ (x,y) \mid x>y\} \\
    &\hspace*{1cm} \text{Антирефлексивно, асимметрично, транзитивно. Не отношение эквивалентности.}\\
    &d) R_3 = \{ (x,y) \mid x=y^2\} \\
    &\hspace*{1cm} \text{Асимметрично. Не отношение эквивалентности}
    2.& \text{На множестве }\mathbb R^2 \\
    &a) R_4 = \{ (A,B) \mid A_x = B_x\} \\
    &\hspace*{1cm} \text{Рефлексивно, симметрично, транзитивно. Отношение эквивалентности.} \\
    &\hspace*{1cm} \text{Классы эквивалентности --- прямые, параллельные }OY.
\end{exr}
